瑞士少女峰一問

各位巴絲
我同女朋友準備去瑞士
想問下要上少女峰係咪最好由Lauterbrunnen或者Grindelwald坐火車上山？

因為頭先google睇咗好多post
都係見到由依兩個地方接駁上少女峰

唔該大家

我Grindelwald上，住左一晚第二朝先搭車上山。住左間b&b極恐怖，好多烏蠅。

不過Grindelwald夜晚幾好玩，個陣唔知遇到個Fair 定唔知乜，有好多啤酒檔/ 燒烤檔/ 遊戲，同埋有間賣craft chocolate好靚。

唔該巴打

想問埋你本身邊個城市去Grindelwald ?

兩邊一樣，Interlaken Ost - Grindelwald 或 Lauterburren
兩班火車其實係同一班黎，只不過在中途站拆做兩班分別去唔同目的地，
Grindelwald、Lauterburren轉登山列車Wengernalp Bahn去Kleine Scheidegg，
再轉少女峰鐵路上最頂，兩邊整個行程基本上一樣時間，因為d班次係夾埋，
大家差唔多時間開車之後去到Kleine Scheidegg，之後兩邊客坐同一班車上頂。

Grindelwald本身景色唔錯可以行吓亦都好多住宿，
Lauterburren相對無咩住宿，不過其實好多人住都係住番Interlaken，始終比較多人同多野食。
Grindelwald可以坐吊車上First行山，但行山係整天行程，唔好咁貪心一日去兩個地方。
Lauterburren可以坐吊車上Murren再上Shithorn唔識串，即係007果座山，
而家Swiss Pass包埋坐Murren同Shithorn吊車，有時間既記得去坐，因為吊車唔平

睇天氣去，如果夏天打算行吓山，可以買上到Jungfraujoch，
然後買回程去番Kleine Scheidegg，Kleine Scheidegg都有好多山行，
如果唔想高難度，可以不斷向下行行番去Wengen，
唔係行好耐，慢慢行都係幾個鐘，一直向下行，可以望到Shithorn同Murren景色，
去到Wengen可以坐番Wengernalp Bahn去Lauterburren走。

唔該巴打
明白哂

之前喺朋友親戚屋企Biel 去

007座山有啲on9，不過個旋轉餐廳真係必去，極靚

007座山如果比錢上就麻麻，
JFJ同007兩擇其一一定係上JFJ，至少都係Top of Europe仲有冰川睇，個景爭好遠，
但而家Swiss Pass包埋007吊車，有時間不妨上去打個卡，
由Lauterburren上去打卡之後閃人都係兩三個鐘搞掂，
最適合中午先去到Interlaken，下午無咩野做，去行山又唔係，Interlaken又無野行，
上去007同Murren打個卡最好